{
    "question": "Buatlah masing-masing kalimat dari kata kajian berikut : 1. Aktivitas 2. mengevaluasi 3. intropeksi 4. volume 5. motivasi 6. agenda 7. argumen",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Aktivitas belajar mengajar di sekolah tersebut terganggu karna bencana banjir melanda .\n2. Guru guru di seluruh kecamatan kalideres sibuk mengevaluasi soal soal untuk UAS .\n3. Sebelum mengomentari hidup orang lain sebaiknya kita intropekai diri sendiri terlebih dahulu .\n4. Volume radio Bu Sani terlalu kencang , membuat telinga ku terasa sakit  \n5. Karya itu memotivasi ku untuk berkarya lebih baik lagi  \n6. Agenda kegiatan ku rusak karna dirobek oleh adikky .\n7. Argumen lagu tersebut sangat merdu didengar .",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-saluran-pergaulan-dapat-mendukung-penyebaran-arus-globali-666",
            "question": "Mengapa saluran pergaulan dapat mendukung penyebaran arus globalisasi? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karna pergaulan dapat memengaruhi gaya hidup seseorang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena dalam bergaul itu{bergaul bebas} kita mudah mendapatkn hal hal baru dari luar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-20-jenis-buah-yg-bisa-di-buat-jus-610",
            "question": "Sebutkan 20 jenis buah yg bisa di buat jus !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sirsak,mangga,strowberry,jeruk,tomat,apel,melon,alpukat,nanas,kelapa,jambu, dll",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "buah jambu<br>buah apukat<br>buah apel<br>buah tomat<br>buah stroberi<br>buah mentimun<br>buah melon<br>buah nangka<br>buah mangga<br>buah bengkoang<br>buah nanas<br>buah kelengkeng",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-banjir-858",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Banjir merupakan fenomena alam yang\nbiasa terjadi di suatu kawasan yang banyak dialiri oleh aliran sungai. Selain itu banjir juga dapat terjadi akibat hujan yang sangat deras dengan\njangka waktu yang lama dan penumpukan sampah yang menyumbat saluran air. Banjir\nsering terjadi di daerah yang rendah atau perkotaan Secara\nsederhana banjir dapat didefinisikan sebagainya hadirnya air di\u00a0suatu\nkawasan luas sehingga menutupi permukaan bumi kawasan tersebut. </span>\n\n\u00a0\n\n<span>Banjir terjadi karena pembangunan tempat pemukiman\ndimana tanah kosong di ubah menjadi jalan yang menyebabkan hilangnya daya resap\nair hujan.\u00a0 Surutnya air banjir terjadi\ncukup lama sehingga memungkinkan para warga untuk mengungsi.dampak dari adanya\nbanjir adalah jalan raya tidak bisa dilewati karena tergenang air, tersebarnya\nberbagai penyakit yang disebabkan oleh penggunaan air yang sudah tercemar oleh\nair banjir. Air banjir membawa banyak bakteri, virus dan unsur unsur kimia yang\nberbahaya. Umunya penyakit\u00a0 yang sering\nterjadi saat banjir adalah diare dan penyakit yang disebarkan oleh nyamuk atau\nserangga seperti demam berdarah dan malaria.selain itu banjir juga dapat\nmemakan korban jiwa.</span>\n\n\u00a0\n\n<span>Banjir terdiri dari berbagai macam yaitu Banjir air<span>,\nbanjir cileunang, banjir bandang, dan banjir rob. Banjir air merupakan banjir\nyang sudah umum terjadi di saat musim hujan. Banjir cilenuang ini hampir sama\ndengan banjir air. Banjir bandang merupakan banjir yang datang secara tiba-tiba.\u00a0 Banjir rob adalah banjir yang terjadi akibat\nair laut pasang yang menggenangi daratan.\u00a0\n</span></span>\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \n\nBanjir\nsering terjadi pada saat musim hujan. Untuk menanggulanggi agar tidak terjadi\nbanjir kita tidak boleh membuat sampah di sungai agar tidak mengghambat aliran\nair, dan tidak menebangi pohon secara liar\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-angin-puting-beliung-lengkap-868",
            "question": "Teks eksplanasi angin puting beliung lengkap??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>angin puting beliung merupakan salah satu bencana alam yang kerap melanda beberapa kota di indonesia tak hanya di jawa. di pulau lainpun juga sering kali menjadi korban dari angin yang mampu merobohkan pohon2 meskipun di pulau lain mungkin angin ini bukan disebut angin puting beliung seperti di jawa. tak hanya dapat merobohkan pohon, angin yang berkencang dengan durasi yang singkat ini juga dapat meluluh lantahkan rumah2 penduduk.<br><span>Proses terjadinya angin puting beliung, biasanya terjadi pada musim pancaroba pada siang hari suhu udara panas, pengap, dan awan hitam mengumpul, akibat radiasi matahari di siang hari tumbuh awan secara vertikal, selanjutnya di dalam awan tersebut terjadi pergolakan arus udara naik dan turun dengan kecepatan yang cukup tinggi. Arus udara yang turun dengan kecepatan yang tinggi menghembus ke permukaan bumi secara tiba-tiba dan berjalan secara acak.\u00a0<br></span>maaf kurang lengkap masalah nya yg interpretasi kamu yg bikin , kan kalau interpretasi memberi alasan tentang peristiwa yg dibicarakan oleh penulis\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Puting beliung<span>\u00a0adalah angin yang berputar dengan kecepatan lebih dari 63 km/jam yang bergerak secara garis lurus dengan lama kejadian maksimum 5 menit.</span><span><br>angin puting beliung merupakan salah satu bencana alam yang kerap melanda beberapa kota di indonesia tak hanya di jawa. di pulau lainpun juga sering kali menjadi korban dari angin yang mampu merobohkan pohon2 meskipun di pulau lain mungkin angin ini bukan disebut angin puting beliung seperti di jawa. tak hanya dapat merobohkan pohon, angin yang berkencang dengan durasi yang singkat ini juga dapat meluluh lantahkan rumah2 penduduk.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-orang-ketiga-serba-tahu-dan-orang-ketiga-di-luar-753",
            "question": "Apakah perbedaan orang ketiga serba tahu dan orang ketiga di luar cerita pada sudut pandang sebuah cerita?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudut pandang orang ketiga adalah\u00a0si\u00a0Pencerita yang\u00a0berada di luar cerita artinya tidak terlibat dalam cerita.<br>ada 2 sudut pandang orang ketiga :<br><br>1.\u00a0sudut pandang orang ketiga serba tahu itu adalah pencerita<span>\u00a0menceritakan sebuah cerita\u00a0sampai menceritakan apa yang ada dalam p<strong>erasaan dan pikiran tokoh</strong> dalam cerita.<br><br>2.\u00a0sudut pandang orang ketiga diluar itu adalah\u00a0</span>pencerita hanya menceritakan tokoh dan seluruh rangkaian cerita <strong>sebatas perilaku yang dapat dilihat dan didengar.</strong><br><br>semoga bermanfaat :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-lah-ringkasan-novel-laskat-pelangi-yang-kamu-baca-tersebut-d-715",
            "question": "Buat lah ringkasan novel laskat pelangi yang kamu baca tersebut dalam 12- 15 kalimat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebuah novel fenomenal LASKAR PELANGI karya Andrea Hirata.<br><br>Hari pertama pembukaan kelas baru di sekolah SD Muhammadyah menjadi sangat menegangkan bagi dua guru luar biasa, Muslimah (Cut Mini) dan Pak Harfan (Ikranagara), serta 9 orang murid yang menunggu di sekolah yang terletak di desa Gantong, Belitong. Sebab kalau tidak mencapai 10 murid yang mendaftar, sekolah akan ditutup.<br><span><br>Hari itu, Harun, seorang murid istimewa menyelamatkan mereka. Ke 10 murid yang kemudian diberi nama Laskar Pelangi oleh Bu Muslimah, menjalin kisah yang tak terlupakan.<br><br>5 tahun bersama, Bu Mus, Pak Harfan dan ke 10 murid dengan keunikan dan keistimewaannya masing masing, berjuang untuk terus bisa sekolah. Di antara berbagai tantangan berat dan tekanan untuk menyerah, Ikal (Zulfani), Lintang (Ferdian) dan Mahar (Veris Yamarno) dengan bakat dan kecerdasannya muncul sebagai pendorong semangat sekolah mereka.<br><br>Di tengah upaya untuk tetap mempertahankan sekolah, mereka kehilangan sosok yang mereka cintai. Sanggupkah mereka bertahan menghadapi cobaan demi cobaan?<br><br>novel ini dipenuhi kisah tentang tantangan kalangan pinggiran, dan kisah penuh haru tentang perjuangan hidup menggapai mimpi, serta keindahan persahabatan yang menyelamatkan hidup manusia, dengan latar belakang sebuah pulau indah yang pernah menjadi salah satu pulau terkaya di Indonesia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-tips-supaya-semangat-dalam-belajar-433",
            "question": "Apa saja tips supaya semangat dalam belajar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memiliki semangat,mempunyai cara sendiri untuk belajar,adanya dukungan dari teman<br><br>moga bermanfaat..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Harus punya motivasi belajar,harus diniati biar gk malas belajar,minta dukungan belajar dari orang tua dan teman biar tambah semangat,jangan lupa berdoa pada Tuhan biar belajarnya bermaanfat dan di beri semangat,buat cara belajar sendiri biar seru pas belajar.........",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kekurangan-dan-kelebihan-dari-teks-eksplanasi-180",
            "question": "Apa kekurangan dan kelebihan dari teks eksplanasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kekurangan : -Hanya menjelaskan 1 buah objek<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  -Strukturnya terbatas ( Pernyataan umum, Penjelasan, Interpretasi )<br>Kelebihan : Orang membaca lebih mudah memahami karena paparannya detail<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-pernyataan-umum-penjelas-interpretasi-teks-eksplanas-438",
            "question": "pengertian pernyataan umum, penjelas, interpretasi teks eksplanasi dan masing-masing berikan cotohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pernyataan umum: penngertian bencana\nDeretan penjelas: proses terjadinya bencana\nInterpretasi: akibat / cara menanggulangi bencana\nContohnya gunung berapi, banjir, gempa bumi, pemanasan global, badai!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-kabut-asap-737",
            "question": "Apa pengertian dari kabut asap?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kkabut asap disebut juga asbut. asbut adalah kasus pencemaran udara berat yang bisa terjadi berhari hari hingga hituangan bulan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "KABUT ASAB ADALAH SUATU PENCEMARAN UDARA YANG DIAKIBATKAN OLEH TERBAKARNYA HUTAN DLL<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}